\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper,total={6in,9in}]{geometry}
\usepackage[ruled]{algorithm2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphics,graphicx}
\usepackage{pstricks,pst-node,pst-tree}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor,colortbl}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{floatrow}
%\setlength{\parindent 0cm}
\usetikzlibrary{positioning}% To get more advances positioning options
\usetikzlibrary{arrows}% To get more arrow heads
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./imgs/} }
\usepackage{hyperref}

\title{Algorithmen und Wahrscheinlichkeit U11}
\author{Joel Bucher, Michael Keller}
\date{Mai 2020}

\begin{document}

\maketitle

\section*{a)}
Um das Netzwerk zu bilden, fügen wir zum gegebenen Graphen $G$ zwei Knoten hinzu: $s$ (die Quelle) und 
$t$ (die Senke). Wir nennen diese neue Knotenmenge $V'$. Nun verbinden wir alle Knoten in $U$ mit $s$ und alle
Knoten in $W$ mit $t$. Formal heisst das, dass
$A := \{s\} \times U \cup \{ (u, w) \in U \times W \text{ | } \{u, w\} \in E\} \cup W \times \{t\}$.
Die Kapazitätsfunktion definieren wir so, dass $\forall e \in A \;\; c(e) = 1$.
Das Bipartite Matching problem lässt sich nun als Maxflow problem umformulieren. Man versucht
dann einen maximalen und ganzzahligen Fluss im Netzwerk zu finden. Alle Kanten
in diesem Fluss welche $f(e) = 1$ erfüllen sowie in der Menge $E$ sind, werden teil unseres
Matching für den Graphen $G$.
\section*{b)}
Wir konstruieren wie folgt einen Fluss $f$:
\begin{enumerate}
    \item $\forall e \in \{s\} \times U$ gilt $f(e) = 1$
    \item $\forall e \in \{ (u, w) \in U \times W \text{ | } \{u, w\} \in E\} $ gilt $f(e) = \frac{1}{k}$
    \item $\forall e \in W \times \{t\}$ gilt $f(e) = 1$
\end{enumerate}
Da $k \geq 1$ gilt sicherlich für alle Kanten des Flusses, dass $f(e) \leq 1 = c(e)$. Somit ist
der Fluss sicherlich zulässig. Auch die Flusserhaltung ist erfüllt, denn es gilt für
alle $u \in U$, da G ein k-regulärer Graph ist, dass Einfluss $= 1 = k * \frac{1}{k} =$ Ausfluss. Das Symmetrische gilt
für alle Knoten in $W$. Somit haben wir für alle Knoten des Netzwerks, exklusive $s$ und $t$ gezeigt,
dass die Flusserhaltung gilt. Es ist leicht zu sehen, dass der Wert dieses Flusses $= n$ 
ist, denn es fliesst $n$ aus der Quelle und nichts zurück, was heisst, dass $val(f) = n - 0 = n$.
\newline
Wir wollen nun zeigen, dass dieser Fluss $f$ maximal ist. Hierfür betrachten wir zuerst den
Schnitt $S := \{s\}, T:= V' \setminus S$. Wie bei der Berechnung von $val(f)$ haben wir $n$ Kanten
welche von $s$ weggehen, alle mit Kapazität $1$. Was folgt ist ein Schnitt mit Kapazität $n$:
\begin{align*}
    cap(S, T) &= \sum_{e \in (\{s\} \times U)} c(e) && \text{(Zähle Kapazität der von $s$ Ausgehenden Kanten)}\\
    &=  |\{s\} \times U| * 1 && \text{(Anz. Ausgehender Kanten mal ihre Kapazität: 1)}\\
    &= n * 1 && \text{(|U| = n, |\{s\}| = 1)}\\
    &= n
\end{align*}
Wir haben somit einen Schnitt in unserem Netzwerk gefunden, so dass
die Kapazität des Schnitts unserem konstruierten Fluss entspricht:
\begin{align*}
    val(f) = n = cap(S, T)
\end{align*}
Wir können nun aufgrund eines Lemmas aus der Vorlesung (\href{https://moodle-app2.let.ethz.ch/pluginfile.php/895286/mod_resource/content/2/Fluesse1EinfModelSHORT.pdf}{Sieh Hier}, Slide 10) folgern, da wir einen Schnitt
mit dem Wert unseres Flusses gefunden haben, dass unser Fluss maximal sein muss. Somit ist
maxflow($f$) = $n$.
\section*{c)}
Wir haben in b) einen maximalen Fluss mit $val(f) = n$ gefunden. Der Fluss enthielt aber
reelle Werte, was für das Matching-Problem nicht sehr hilfreich ist. Unser Netzwerks
erfüllt aber die Bedingungen für den Ford-Fulkerson Satz: Wir haben ein Netzwerk mit
Ganzzahligen Kapazitäten $\{0, 1\}$, welche $\leq U = 1$ sind. Somit muss es nach
dem Satz einen ganzzahligen maximalen Fluss $f'$ geben. Das heisst auch, dass $val(f') = n$, denn den maximalen Flusswert haben wir in b) schon als $n$ berechnet. Das heisst konkret, dass alle Werte
in unserem Fluss $f'$ entweder $0$ oder $1$ sind, da dies die einzigen ganzzahligen Werte sind,
welche aufgrund der Kapazitäten der Kanten angenommen werden können. Daraus konstruieren
wir nun ein perfektes Matching. Man beachte, dass alle Kanten welche von der Quelle $s$ kommen, 
beziehungsweise zur Senke $t$ fliessen, einen Wert von 1 in unserem Fluss $f'$ haben, da der Wert
des Flusses $f'$ sonst nicht $n$ (also maximal) sein könnte. Wir eliminieren nun alle Kanten in unserem
Netzwerk, welche im Fluss $f'$ den Wert 0 haben. Alle Kanten im Netzwerk welche nun von der Menge $U$ zur Menge
$V$ verbinden, bilden unser Perfektes Matching. Aufgrund der Flusserhaltung und den ganzzahligen Flusswerten $\in \{0, 1\}$
kann jeweils nur eine Kante von einem Knoten in $U$ den Einfluss von 1 wegtragen. Folglich können Knoten aus $U$ mit nur einem Knoten aus
$W$ verbunden sein. Das symmetrische gilt für
einen Knoten in $W$: der Ausfluss von 1 kann aufgrund der Flusserhaltung und den Flusswerten $\in \{0, 1\}$
nur von einer einzelnen Kante eingetragen werden. Somit ist jeder Knoten aus $W$ mit genau einem Knoten in
$U$ verbunden. Der Fluss $f'$ bildet also ein Matching mit den Kanten $(u, w)$ wobei $u \in U$ und $w \in W$ für
die Knoten im Graphen G. Um den gesamten Wert des Flusses $f'$ von der Menge $U$ nach $W$ transportieren zu können, benötigen wir $n$
Kanten mit Fluss $1$. Somit haben wir ein zulässiges Matching aus $f'$ konstruiert, welches die Kardinalität
$n$ hat. Es ist also ein perfektes Matching.
\end{document}